% das Papierformat zuerst
\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{tikz}
\usepackage{listings}
\lstset{language=Python}
%\usepackage[T1]{fontenc}
%Path relative to the main .tex file 
\graphicspath{ {./Pictures/} }
\numberwithin{equation}{subsection}



% hier beginnt das Dokument
\begin{document}
\title{Bachelor Report}
\author{Galizdra Konstantin}
\date{August 2018}
\maketitle

\newpage
% Inhaltsverzeichnis anzeigen
\tableofcontents

% Kapitel soll auf naechster Seite beginnen
\newpage

% Kapitelueberschrift
\section{Zielsetzung des Arbeits}
Das Konzept von Energiespeicherung ist die Grundlage für der Neuentwicklung eines neuen Batteriespeichers.
Die Batteriespeicher für diese Projekt sind LiFePo4 Zellen und werden von A123 Systems hergestellt.
Bei der gesamt Lithium-Baterie-Familie hat immer ein Problem, undzwar geringfügige Überladung oder Tiefentladung.  Überladung oder Tiefentladung führen zu irreversibler Schädigung,
und bei deutlicher Überladung wird es gefährlich (Brandgefahr). Präventive Maßnahmen zum Schutz vor
Überladung oder Tiefentladung sind daher bei diesem Zellentyp sehr wichtig. Dafür wird Zellspannung
tatsächlich gemessen, um die genaue und präzise Kontrolle des Batteriespeichers zu sichern. Wenn der Zellspannung bekanntsteht, sollen die Zellen balancieren (Ausgleichen) werden.
Es ist gemeint Ausgleich der Spannung in alle in der Reihe geschlossene Zelle innerhalb eines Akkupacks. Balancen erhöht die Betriebssicherheit des Ladevorgangs und sichert, dass 
alle Batterien gleiche Ladezustand haben.

\subsection{Batterie-Pack Monitor}
Die Systems ist ein Analog Digital Wandler [ADC] basiert auf LTC®6811
Multicell Batterie Monitor der wird von MCU (Raspberry Pi) über SPI angesteuert.
Die Systems ist mit Balancierewiderstände und Tiefsetzsteller um
Referezspannung in der höhe von 5 Volt zu generieren ausgestattet.

\subsection{Multicell Batterie Monitor LTC®6811}
Der LTC®6811 ist ein Multicell-Batteriestack-Monitor, der
misst bis zu 12 reihengeschaltete Batteriezellen mit
ein Gesamtmessfehler von weniger als 1,2 mV. Die Zelle
Messbereich von 0V bis 5V macht den LTC®6811
passend für die meisten Batteriechemikalien. Alle 12 Zellen können sein
gemessen in 290us, und niedrigere Datenerfassungsraten können
für eine hohe Geräuschreduzierung ausgewählt werden.
Jeder LTC6811 verfügt über eine isoSPI-Schnittstelle
Hochgeschwindigkeits, RF-Immun, Fernkommunikation.
Mit dem LTC6811-1 werden mehrere Geräte in form von daisy-chain angeschlossen,
eine Verkettung mit einer Host-Prozessor-Verbindung für alle
Geräte.

\subsection{Kommunikation}
Die Kommunikation zwischen MCU und LTC®6811 ermöglicht über SPI Schnittstelle in der
einfache Implementierung, aber in der Produkt wurde wie ist
in der Abschnitt 1.2 geschrieben eine isoSPI-Schnittstelle implementiert was genau die Vorteile
Hochgeschwindigkeit-, RF-Immun-, Fernkommunikation und Galvanischetrennung anbietet.
Für die zwecke wurde SPI zu isoSPI Adapter entworfen. Adapter wurde auf basis von LTC6820
isoSPI Isolatedv Communications Interface realisiert. Die Bezeichnung für isoSPI ist von Linea Technologie
dargestellt. Der LTC6820 erstellt einen bidirektional isolierten seriellen Port
Schnittstelle (isoSPI) über ein einzelnes verdrilltes Leitungspaar, mit
erhöhte Sicherheit und Störsicherheit gegenüber einem nicht isolierten
Schnittstelle. Der isoSPI Sender ist ein stromgeregelter differenzieller Treiber.
Die Spannungsamplitude wird vom Ansteuerstrom bestimmt
und die äquivalente Widerstandslast.

\begin{figure}[h]
    \caption{SPI Signal und isoSPI Impulse, für Master MSTR = 1.}
    \centering
     \includegraphics[width=1\textwidth]{IsoSPI_Datenfuss}
\end{figure}

Die Signalstruktur wurde auf der Abbildung 1. dargestellt, und Zeigt isoSPI bezüglich SPI.
Die maximale Übertragungsfrequenz liegt für Prototyp bei 1MHz, was nähe zu die dargestellte in der
Abbildung 1. Frequenz ist, die sich nach der Funktion 1.3.1. aus der Periode zu ungefähr 830 KHz errechnet.\\ 
\begin{equation}
    \frac{1}{T}=\frac{1}{1.2\mu s} \approx 833,33 KHz
\end{equation}

\newpage{}
Die zu Transferdaten besitzen vordefinierte Struktur und werden ausführlich in der Datenblatt für LTC®6811
dargestellt.\\

\begin{table}[h]
    \centering
        \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}\hline
            8 & 8 & 8 & 8 & 8 &   & 8 & 8 & 8 & 8 &   & 8 \\ \hline
            CMD0 & CMD1 & PEC0 & PEC1 & Data Byte Low & ... & Data Byte High & PEC0 & PEC1 & Schift Byte 1 & ... & Schift Byte $n$ \\ \hline
        \end{tabular}
    \caption{Broadcast Schreibbefehl}
\end{table} 

\begin{table}[h]
\centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}\hline
    NAME & RD/WR & BIT 7 & BIT 6 & BIT 5 & BIT 4 & BIT 3 & BIT 2 & BIT 1 & BIT 0  \\ \hline
    CMD0 & WR & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & CC[10] & CC[9] & CC[8] \\ \hline
    CMD1 & WR & CC[7] & CC[6] & CC[5] & CC[4] & CC[3] & CC[2] & CC[1] & CC[0] \\ \hline
    \end{tabular}
\caption{Broadcast Command Format}
\end{table}

Um die Daten zu sichern wird nach jeder Datenpacket ein PEC Transferihert.\\
Der Packet Error Code PEC ist eine Cyclic 15-Bit-Redundanz
check CRC die Wert wurde für alle Bits in einem Register Gruppe berechnet.

Um die ADC Werte zu Rausläsen wurde nach diese muster ein daten Packet vorbereiter der besteht aus
\begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}\hline
        NAME & Kommandobeschreibung \\ \hline
         & \\ \hline
        WRCFGA & Write Configuration Register Group A  \\ \hline 
        RDCFGA & Read Configuration Register Group A  \\ \hline
        ADCV & Start Cell Voltage ADC Conversion and Poll Status  \\ \hline
        RDCVA & Read Cell Voltage Register Group A  \\ \hline
        RDCVB & Read Cell Voltage Register Group B  \\ \hline
        RDCVC & Read Cell Voltage Register Group C  \\ \hline
        RDCVD & Read Cell Voltage Register Group D  \\ \hline
        ADAX & Start GPIOs ADC Conversion and Poll Status  \\ \hline
        RDAUXA & Read Auxiliary Register Group A  \\ \hline
        RDAUXB & Read Auxiliary Register Group B  \\ \hline
        CLRCELL & Clear Cell Voltage Register Groups  \\ \hline
        CLRAUX & Clear Auxiliary Register Groups  \\ \hline
        DIAGN & Diagnose MUX and Poll Status  \\ \hline
        PLADS & Poll ADC Conversion Status  \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{Kommandos für LTC6811}
\end{table}

\newpage

\section{Signalfluss}
\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \draw(0,0) -- (1.5,0);
    \end{tikzpicture}
\end{center}

\newpage

\section{Peripherie}

\subsection{MUX und GPIO1}
Um zusätzliche Peripherie anzuschließen werden MUXen verwendet wie es auf der Abbildung 2. zu sehen.
Spannung wurde an der GPIO1 abgegriffen.
MUX und MUX pin auswal wurde über die Anschlüsse S0 S3 und MUX-EN festgelegt.
Ansteuerung von S0 ... S1 so wie MUX-EN wurde über
PCF8574 realisiert. Die Bauteil PCF8574 ist ein $I^2$C GPIO Expander wie ist auf der Abbildung 3. 
zu sehen ist.
\begin{figure}[h]
    \caption{MUX für Temperatur Messung und Balancing Feedback}
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\textwidth]{Muxen}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \caption{GPIO Expander für MUX Ansteuerung}
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\textwidth]{GPIOexp}
\end{figure}

\newpage
Selbst LTC®6811 besitzt steuerbahre $I^2$C Schnittstelle. Die Datenpakete für die $I^2$C Schnittstelle 
werden nach der Muster aus der Kapitel 1.3 nachgebildet. Die Regeln bleiben für $I^2$C Protocol
erhalten. Die Genauebeschreibung ist in der Datenblatt für LTC®6811 unter COMM erhältlich. Die Funkrion
für die Datenübertragung wurde in Python geschrieben und Besteht aus 2 Parameter Adresse und 8 bit Data.
i2c(self, i2c\_address, i2c\_value)

Durch ansetzen von die PCF8574 Adresse und 8 bit Data es ist möglich jeder MUX ansprechen und Ansteuern.

\begin{figure}[h]
    \caption{Batterie Balancing}
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{Balancing}
\end{figure}

\subsection{Balancing und Balancing Feedback}
Um die Batteriestack balancieren wird eine Passivebalancierevorgang verwendet. Die Systems
wird Mithilfe von LTC®6811, ein P-Mosfet und 15$\Omega$ SMD-Leistungswiderstände Realisiert.
Die Schematik ist auf der Abbildung 4. dargestellt
Der Verbindung S1 geht zu LTC®6811 und wird von LTC®6811 getriggert. Balancing Feedback dient
um Mosfet zustand feststellen. Balancing Feedback wurde über mux an 
LTC®6811 angeschlossen wie auf der Abbildung 2. repräsentiert wurde.
Die 15$\Omega$ SMD-Leistungswiderstände sind in Gruppen 2 in der Reihe und 2 Parallen angeschlossen
so wie Auf der Abbildung 2. Die Leistungswiderstände haben jeweils 2W Wärme Leistung und ein Toleranz von
$\pm5\%$ bei der balancieren lag die Temperatur in der Bereich von $60^\circ$C unter weitere vorgänge wurde
entschieden andere Widerstandsgrossee zu Testen $10\Omega$ und auch $5\Omega$.
Die Ergebnisse wurden mit Wärmebildkammera aufgenommen.

\subsection{Temperature messung}
Für die Temperaturmessung stehen zu verfügung 8 NTC mit $10K\Omega$ bei der $25^\circ$C
Die Wiederstände sind mit 10 pin Connector an Mux Angeschlossen und der
Vorgang verlauft so wie in der Abschnitt 3.1 MUX ubd GPIO. Die NTC Wiederstände
sind in form von ein Spannungsteiler Aufgebaut der Spannungsabfall an der NTC
wird nach der Formel 3.3.1 umgerechnet in Temperatur.

\begin{equation}
    T_(R)=(A_1+B_1ln\frac{R}{R_{ref}}+C_1+ln^2\frac{R}{R_{ref}}+D_1+ln^3\frac{R}{R_{ref}})^{-1}
\end{equation}

Die Koefiziente darstellen sich aus:

\begin{equation}
    A = -9.094 \quad B_1 = K^{-1} \quad C=K^{-2} \quad D=K^{-3}
    K_{10K} = 2880K
\end{equation}

% das ist wohl jetzt das Ende des Dokumentes
\end{document}